從來都無司法獨立 一張圖解釋

法官嘅任命，係由一個叫司法人員推薦委員會推薦，再由特首任命。

但你睇下個委員會點組成

再睇下幾多票就夠通過

如果我同你講香港有司法獨立，你信唔信？

推

已經係獨裁

香港特首好大權

好快全部都係愛國法官

破除司法迷信

陳雲5 年前
女文員於今年三月一日參與「光復元朗」反水貨走私賊示威被捕，被指以胸部襲擊警員，被判襲警罪名成立，判監三個月十五日。港共政府的法官不是在判案，而是在政治報復香港人民自發的正義執法行動。（按：襲警罪的條文幾乎無所不包，法官判案雖然合法，然而在九七之前一般用於對付黑幫，九七之後濫用於整治示威民眾。）
被判以冤獄的香港人民義士，只是犯了阻差辦公、公眾場合行為不檢等罪名，即使在旺角佔領期間的嚴峻時刻，法官也是輕判，甚至不受理案件、當庭斥責警方的檢控官，法官對於襲警控罪也是從嚴審理，必須要有肩膊手肘的肢體襲擊才入罪，斷不會以示威者的乳房碰撞來入罪。目前的重判，顯然是由於香港義士的行動是屬於自行執法的自然公義行動。即是說，義士在嘗試革命或叛亂，attempt to revolt。當政和握掌權力者無能和不義，人民被逼當家作主，執行公義，是無奈的選擇，卻是唯一生路。
我們不是挑戰法治，而是打破司法迷信。如今香港明顯發生了冤獄，是司法界徇私枉法，侮辱了法治：法官明顯違背了法律之下、人人平等的量刑原則，向犯了可以饒恕的輕微罪行的香港人民判以重刑，法官明顯針對那些打擊大陸走私賊的人民正義行動（popular justice；德文Volksjustiz），因為這些人民正義行動是在挑戰港共政府的執法權威，挑戰警察有法不依、徇私枉法、放過街頭走私犯罪團伙，香港人民自己嘗試執行自然公義（natural justice），驅趕越境來港犯法的走私賊。

法官對這些人民正義行動給予重罰，是政治報復（political vengeance），他們不是在判案，而是在進行政治批鬥，也是在維護自己的司法飯碗，因為一旦香港人民不斷採取人民正義行動，港共的執法系統和司法系統必會崩潰，警察淪為港共的特務兵，法官淪為無人尊重的黑法官，他們驚怕接受將來革命政府的政治清算，故此目前在使出最後的毒手，對付人民在街頭自己保護自己（self-help）、自行驅趕大陸走私犯罪團伙的人民正義。
香港行普通法，一旦冤案無法推翻，其他行普通法國家也會以此判決為案例，影響深遠，連累世人。終審是否在香港，香港終審法庭是否《基本法》的唯一解釋者，香港司法是否獨立，還是某些法官隸屬了人大常委會和最高人民法院，這在法學上是存疑的，也沒有大法官的判例可循，只能問良心。這是香港城邦的法治教育，也是法學的ABC。
-完-

OMDB

整張關係圖出黎話比人知法官人選係點決定

有險可守

大部份歐美國家,最高級嘅法官都係總統任命,但人地個領導人係民選